## 二项式定理（Binomial Theorem）

二项式定理描述了形如 $(a + b)^n$ 的多项式展开形式：

$$
(a + b)^n = \sum_{i=0}^n \binom{n}{i}\cdot a^{n-i}\cdot b^i
$$

其中 $\binom{n}{i}$ 是组合数，表示从 $n$ 个元素中选出 $i$ 个的方式数。

**示例：**

当 $n = 2$ 时：

$(a + b)^2 = \binom{2}{0}\cdot a^2\cdot b^0 + \binom{2}{1}\cdot a^1\cdot b^1 + \binom{2}{2}\cdot a^0\cdot b^2 = a^2 + 2ab + b^2$

这就是熟悉的完全平方公式。

---

## 性质与推论

### 性质一：组合数求和

$$
\sum_{i=0}^n \binom{n}{i} = 2^n
$$

**证明：** 令 $a = 1, b = 1$，带入二项式定理：

$(1 + 1)^n = \sum\limits_{i=0}^n \binom{n}{i} = 2^n$

---

### 性质二：奇偶交错和

$$
\binom{n}{0} - \binom{n}{1} + \binom{n}{2} - \binom{n}{3} + \cdots + (-1)^n\binom{n}{n} = 0
$$

**证明：** 令 $a = 1, b = -1$，带入二项式定理：

$(1 - 1)^n = 0 = \sum\limits_{i=0}^n (-1)^i \binom{n}{i}$

---

### 性质三：偶数项和与奇数项和

当 $n \geq 1$ 时：

$$
\sum_{i \in \text{ even}} \binom{n}{i} = \sum_{i \in \text{ odd}} \binom{n}{i} = 2^{n - 1}
$$

其中 $\text{ even}$ 表示偶数，$\text{ odd}$ 表示奇数。

**证明方法：**

由性质一和二：

$$
\begin{aligned}
  \sum_{i=0}^n \binom{n}{i} &= 2^n \\
  \sum_{i=0}^n (-1)^i \binom{n}{i} &= 0
\end{aligned}
$$

两式相加除以 $2$ 即可得到奇数项与偶数项相等，均为 $2^{n-1}$。

---

### 性质四：朱世杰恒等式

$$
\sum_{i=0}^n \binom{i}{m} = \binom{n+1}{m+1}
$$

**证明思路（最大编号法）：**

考虑从 $n+1$ 个物品中选 $m+1$ 个，总方案数为 $\binom{n+1}{m+1}$。

我们可以枚举所选物品中最大编号为 $i$，则在编号小于 $i$ 的 $i$ 个物品中选出 $m$ 个，其方案数为 $\binom{i}{m}$。

因此：

$$
\binom{n+1}{m+1} = \sum_{i=0}^n \binom{i}{m}
$$

---

## 总结表格：常见组合恒等式

| 恒等式                                               | 说明       |
| ------------------------------------------------- | -------- |
| $\sum\limits_{i=0}^n \binom{n}{i} = 2^n$              | 所有组合数之和  |
| $\sum\limits_{i=0}^n (-1)^i \binom{n}{i} = 0$         | 交错符号组合数和 |
| $\sum\limits_{i=0,2,4,...} \binom{n}{i} = 2^{n-1}$    | 偶数项组合和   |
| $\sum\limits_{i=1,3,5,...} \binom{n}{i} = 2^{n-1}$    | 奇数项组合和   |
| $\sum\limits_{i=0}^n \binom{i}{m} = \binom{n+1}{m+1}$ | 最大编号法推导  |

---


